@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix : <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix status: <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/> .
@prefix reg: <http://metadataregistry.org/uri/profile/RegAp/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> dc:title "RDA Relationships for Persons, Corporate Bodies, Families"@en .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/alternateIdentity> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "alternateIdentity"@en ;
	rdfs:label "Alternate identity"@en ;
	skos:definition "A pseudonymous or other identity assumed by the person."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedPersonPerson> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Person> ;
	rdfs:label "andere Identität"@de ;
	skos:definition "Das Pseudonym bzw. die andere Identität, welche die Person annimmt."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/descendantFamily> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "descendantFamily"@en ;
	rdfs:label "Descendant Family"@en ;
	skos:definition "A family descended from the other family."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedFamily> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Family> ;
	rdfs:label "Abstammende Familie"@de ;
	skos:definition "Die Familie, die von der anderen Familie abstammt."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/descendants> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "descendants"@en ;
	rdfs:label "Descendants"@en ;
	skos:definition "A family descended from the particular person."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedPerson> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Family> ;
	rdfs:label "Nachkommen"@de ;
	skos:definition "Die Familie, die von der bestimmten Person abstammt."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/employee> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "employee"@en ;
	rdfs:label "Employee"@en ;
	skos:definition "A person employed by a corporate body."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyPerson> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Person> ;
	rdfs:label "Arbeitnehmer"@de ;
	skos:definition "Die Person, die bei einer Körperschaft beschäftigt ist."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/employer> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "employer"@en ;
	rdfs:label "Employer"@en ;
	skos:definition "A corporate body that employs the person."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedPersonCorporateBody> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/CorporateBody> ;
	rdfs:label "Arbeitgeber"@de ;
	skos:definition "Die Körperschaft, welche die Person beschäftigt."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/explanationOfRelationship> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "explanationOfRelationship"@en ;
	rdfs:label "Explanation of Relationship"@en ;
	skos:definition "Information elaborating on or clarifying the relationship between an entity represented by a preferred access point and/or identifier and a related entity."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Agent> ;
	skos:definition "Informationen, die die Beziehung zwischen einer Entität, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder Identifier repräsentiert wird, und einer damit in Beziehung stehenden Entität herausstellt oder erläutert."@de ;
	rdfs:label "Erläuterung der Beziehung"@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/familyMember> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "familyMember"@en ;
	rdfs:label "Family member"@en ;
	skos:definition "A person who is a member of the family."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedFamilyPerson> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Person> ;
	reg:hasSubproperty <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/progenitor> ;
	rdfs:label "Familienmitglied"@de ;
	skos:definition "Die Person, die ein Mitglied der Familie ist."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/foundedOrganization> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "foundedOrganization"@en ;
	rdfs:label "Founded organization"@en ;
	skos:definition "A corporate body that the family founded."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedFamilyCorporateBody> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/CorporateBody> ;
	rdfs:label "gegründete Organisation"@de ;
	skos:definition "Die Körperschaft, welche die Familie gründete."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/founder> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "founder"@en ;
	rdfs:label "Founder"@en ;
	skos:definition "A person who founded the corporate body."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyPerson> ;
	rdfs:label "Gründer"@de ;
	skos:definition "Die Person, welche die Körperschaft gegründet hat."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/foundingFamily> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "foundingFamily"@en ;
	rdfs:label "Founding Family"@en ;
	skos:definition "A family that founded the corporate body."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBody> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Family> ;
	rdfs:label "Gründerfamilie"@de ;
	skos:definition "Die Familie, welche die Körperschaft gegründet hat."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/groupMember> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "groupMember"@en ;
	rdfs:label "Group member"@en ;
	skos:definition "A person who is a member of the performing group, expedition, etc."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyPerson> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Person> ;
	rdfs:label "Gruppenmitglied"@de ;
	skos:definition "Die Person, die ein Mitglied der aufführenden Gruppe, einer Expedition, etc. ist."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/hierarchicalSubordinate> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "hierarchicalSubordinate"@en ;
	rdfs:label "Hierarchical subordinate"@en ;
	skos:definition "A corporate body that is subordinate to the other corporate body (e.g., a parent body)."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/CorporateBody> ;
	rdfs:label "untergeordnete Körperschaft"@de ;
	skos:definition "Die Körperschaft, die einer anderen Körperschaft untergeordnet ist (z. B. der Muttergesellschaft)."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/hierarchicalSuperior> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "hierarchicalSuperior"@en ;
	rdfs:label "Hierarchical superior"@en ;
	skos:definition "A corporate body that is hierarchically superior to the other corporate body."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyCorporateBody> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/CorporateBody> ;
	rdfs:label "übergeordnete Körperschaft"@de ;
	skos:definition "Die Körperschaft, die einer anderen Körperschaft übergeordnet ist."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/incumbent> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "incumbent"@en ;
	rdfs:label "Incumbent"@en ;
	skos:definition "A person holding an office in the corporate body (e.g., the incumbent president)."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyPerson> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Person> ;
	rdfs:label "Amtsinhaber"@de ;
	skos:definition "Die Person, die ihren Amtssitz in der Körperschaft hat (z.B. der amtierende Präsident)."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/mergee> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "mergee"@en ;
	rdfs:label "Mergee"@en ;
	skos:definition "A corporate body that merged with the other corporate body to form a third."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyCorporateBody> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/CorporateBody> ;
	rdfs:label "fusionierte Körperschaft"@de ;
	skos:definition "Die Körperschaft, die mit der anderen Körperschaft fusioniert hat."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/predecessor> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "predecessor"@en ;
	rdfs:label "Predecessor"@en ;
	skos:definition "A corporate body that precedes the other corporate body."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyCorporateBody> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/CorporateBody> ;
	rdfs:label "Vorgänger"@de ;
	skos:definition "Die Körperschaft, die einer anderen Körperschaft vorausgeht."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/productOfAMerger> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "productOfAMerger"@en ;
	rdfs:label "Product of a merger"@en ;
	skos:definition "A corporate body that resulted from a merger of two or more other corporate bodies."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyCorporateBody> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/CorporateBody> ;
	rdfs:label "Ergebnis einer Fusion"@de ;
	skos:definition "Die Körperschaft, die aus der Fusion einer oder mehrerer Körperschaften entsteht."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/productOfASplit> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "productOfASplit"@en ;
	rdfs:label "Product of a split"@en ;
	skos:definition "A corporate body that resulted from a split or division of the other corporate body."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyCorporateBody> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/CorporateBody> ;
	rdfs:label "Ergebnis einer Teilung"@de ;
	skos:definition "Die Körperschaft, die aus einer Spaltung oder Teilung von der anderen Körperschaft entsteht."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/progenitor> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "progenitor"@en ;
	rdfs:label "Progenitor"@en ;
	skos:definition "A person from whom the family is descended."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/familyMember> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Person> ;
	rdfs:label "Vorfahre, Stammvater"@de ;
	skos:definition "Die Person, von der die Familie abstammt."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/realIdentity> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "realIdentity"@en ;
	rdfs:label "Real identity"@en ;
	skos:definition "A real person who assumes the alternate identity."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedPersonPerson> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Person> ;
	rdfs:label "wirkliche Identität"@de ;
	skos:definition "Die reale Person, die die andere Identität annimmt."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBody> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "relatedCorporateBody"@en ;
	rdfs:label "Related Corporate Body"@en ;
	skos:definition "A corporate body that is associated with the person, family, or corporate body represented by a preferred access point and/or identifier (e.g., a musical group to which a person belongs, a subsidiary company). Related corporate bodies include corporate bodies that precede or succeed the body represented by an authorized access point and/or identifier as the result of a change of name."@en ;
	a :Property ;
	reg:hasSubproperty <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyFamily> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/foundingFamily> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/sponsoringFamily> ;
	rdfs:label "In Beziehung stehende Körperschaft"@de ;
	skos:definition "Eine Körperschaft, die mit der Person, Familie oder Körperschaft in Verbindung steht, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder einen Identifier repräsentiert wird (z.B. eine Musikgruppe, der eine Person angehört, eine Tochterfirma). Zu den in Beziehung stehenden  Körperschaften gehören auch Körperschaften, die der Institution, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder einen Identifier repräsentiert wird, als Ergebnis einer Namensänderung vorangeht oder nachfolgt."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyCorporateBody> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "relatedCorporateBodyCorporateBody"@en ;
	rdfs:label "Related Corporate Body (Corporate Body)"@en ;
	skos:definition """A corporate body that is associated with the person, family, or corporate body represented by a preferred access point and/or identifier (e.g., a
musical group to which a person belongs, a subsidiary company). Related corporate bodies include corporate bodies that precede or succeed the body represented by an
authorized access point and/or identifier as the result of a change of name."""@en ;
	a :Property ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/CorporateBody> ;
	reg:hasSubproperty <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/hierarchicalSuperior> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/mergee> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/predecessor> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/productOfAMerger> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/productOfASplit> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/successor> ;
	rdfs:label "In Beziehung stehende Körperschaft (Körperschaft)"@de ;
	skos:definition "Eine Körperschaft, die mit der Person, Familie oder Körperschaft in Verbindung steht, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder einen Identifier repräsentiert wird (z.B. eine Musikgruppe, der eine Person angehört, eine Tochterfirma). Zu den in Beziehung stehenden  Körperschaften gehören auch Körperschaften, die der Institution, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder einen Identifier repräsentiert wird, als Ergebnis einer Namensänderung vorangeht oder nachfolgt."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyFamily> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "relatedCorporateBodyFamily"@en ;
	rdfs:label "Related Corporate Body (Family)"@en ;
	skos:definition "A corporate body that is associated with the person, family, or corporate body represented by a preferred access point and/or identifier (e.g., a musical group to which a person belongs, a subsidiary company). Related corporate bodies include corporate bodies that precede or succeed the body represented by an authorized access point and/or identifier as the result of a change of name."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBody> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Family> ;
	rdfs:label "In Beziehung stehende Körperschaft (Familie)"@de ;
	skos:definition "Eine Körperschaft, die mit der Person, Familie oder Körperschaft in Verbindung steht, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder einen Identifier repräsentiert wird (z.B. eine Musikgruppe, der eine Person angehört, eine Tochterfirma). Zu den in Beziehung stehenden  Körperschaften gehören auch Körperschaften, die der Institution, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder einen Identifier repräsentiert wird, als Ergebnis einer Namensänderung vorangeht oder nachfolgt."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyPerson> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "relatedCorporateBodyPerson"@en ;
	rdfs:label "Related Corporate Body (Person)"@en ;
	skos:definition "A corporate body that is associated with the person, family, or corporate body represented by a preferred access point and/or identifier (e.g., a musical group to which a person belongs, a subsidiary company). Related corporate bodies include corporate bodies that precede or succeed the body represented by an authorized access point and/or identifier as the result of a change of name."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Person> ;
	reg:hasSubproperty <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/alternateIdentity> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/realIdentity> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/employee> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/founder> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/groupMember> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/incumbent> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/sponsor> ;
	rdfs:label "In Beziehung stehende Körperschaft (Person)"@de ;
	skos:definition "Eine Körperschaft, die mit der Person, Familie oder Körperschaft in Verbindung steht, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder einen Identifier repräsentiert wird (z.B. eine Musikgruppe, der eine Person angehört, eine Tochterfirma). Zu den in Beziehung stehenden  Körperschaften gehören auch Körperschaften, die der Institution, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder einen Identifier repräsentiert wird, als Ergebnis einer Namensänderung vorangeht oder nachfolgt."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedFamily> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "relatedFamily"@en ;
	rdfs:label "Related Family"@en ;
	skos:definition "A family that is associated with the person, family, or corporate body represented by a preferred access point and/or identifier (e.g., a person’s family, a family that owns the controlling interest in a corporate body)."@en ;
	a :Property ;
	reg:hasSubproperty <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/descendantFamily> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedFamilyFamily> ;
	rdfs:label "in Beziehung stehende Familie"@de ;
	skos:definition "Eine Familie, die mit der Person, Familie oder Körperschaft in Verbindung steht, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder einen Identifier repräsentiert wird (z. B. die Familie einer Person, eine Familie, die die Kapitalmehrheit in einer Körperschaft hat)."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedFamilyCorporateBody> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "relatedFamilyCorporateBody"@en ;
	rdfs:label "Related Family (Corporate Body)"@en ;
	skos:definition "A family that is associated with the person, family, or corporate body represented by a preferred access point and/or identifier (e.g., a person’s family, a family that owns the controlling interest in a corporate body)."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/CorporateBody> ;
	reg:hasSubproperty <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/foundedOrganization> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/sponsoredOrganization> ;
	rdfs:label "in Beziehung stehende Familie"@de ;
	skos:definition "Eine Familie, die mit der Person, Familie oder Körperschaft in Verbindung steht, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder einen Identifier repräsentiert wird (z. B. die Familie einer Person, eine Familie, die die Kapitalmehrheit in einer Körperschaft hat)."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedFamilyFamily> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "relatedFamilyFamily"@en ;
	rdfs:label "Related Family (Family)"@en ;
	skos:definition "A family that is associated with the person, family, or corporate body represented by a preferred access point and/or identifier (e.g., a person’s family, a family that owns the controlling interest in a corporate body)."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedFamily> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Family> ;
	skos:definition "Eine Familie, die mit der Person, Familie oder Körperschaft in Verbindung steht, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder einen Identifier repräsentiert wird (z. B. die Familie einer Person, eine Familie, die die Kapitalmehrheit in einer Körperschaft hat)."@de ;
	rdfs:label "in Beziehung stehende Familie (Familie)"@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedFamilyPerson> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "relatedFamilyPerson"@en ;
	rdfs:label "Related Family (Person)"@en ;
	skos:definition "A family that is associated with the person, family, or corporate body represented by a preferred access point and/or identifier (e.g., a person’s family, a family that owns the controlling interest in a corporate body)."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Person> ;
	reg:hasSubproperty <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/familyMember> ;
	rdfs:label "in beziehung stehende Familie (Person)"@de ;
	skos:definition "Eine Familie, die mit der Person, Familie oder Körperschaft in Verbindung steht, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder einen Identifier repräsentiert wird (z. B. die Familie einer Person, eine Familie, die die Kapitalmehrheit in einer Körperschaft hat)."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedPerson> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "relatedPerson"@en ;
	rdfs:label "Related Person"@en ;
	skos:definition "A person who is associated with the person, family, or corporate body represented by a preferred access point and/or identifier (e.g., a collaborator, a member of a family, a founder of a corporate body). Related persons include separate identities established by an individual."@en ;
	a :Property ;
	reg:hasSubproperty <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedPersonFamily> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/descendants> ;
	rdfs:label "In Beziehung stehende Person"@de ;
	skos:definition "Eine Person, die mit der Person, Familie oder Körperschaft in Verbindung steht, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder Identifier repräsentiert wird (z. B. ein Mitarbeiter, ein Familienmitglied, ein Gründer einer Körperschaft). Zu den in Beziehung stehenden Personen gehören auch getrennte Identitäten, die durch ein Individuum begründet wurden."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedPersonCorporateBody> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "relatedPersonCorporateBody"@en ;
	rdfs:label "Related Person (Corporate Body)"@en ;
	skos:definition "A person who is associated with the person, family, or corporate body represented by a preferred access point and/or identifier (e.g., a collaborator, a member of a family, a founder of a corporate body). Related persons include separate identities established by an individual."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/CorporateBody> ;
	reg:hasSubproperty <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/employer> ;
	rdfs:label "in Beziehung stehende Person (Körperschaft)"@de ;
	skos:definition "Eine Person, die mit der Person, Familie oder Körperschaft in Verbindung steht, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder Identifier repräsentiert wird (z.B. ein Mitarbeiter, ein Familienmitglied, ein Gründer einer Körperschaft).Zu den in Beziehung stehenden Personen gehören auch getrennte Identitäten, die durch ein Individuum begründet wurden."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedPersonFamily> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "relatedPersonFamily"@en ;
	rdfs:label "Related Person (Family)"@en ;
	skos:definition "A person who is associated with the person, family, or corporate body represented by a preferred access point and/or identifier (e.g., a collaborator, a member of a family, a founder of a corporate body). Related persons include separate identities established by an individual."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedPerson> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Family> ;
	rdfs:label "in Beziehung stehende Person (Familie)"@de ;
	skos:definition "Eine Person, die mit der Person, Familie oder Körperschaft in Verbindung steht, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder Identifier repräsentiert wird (z. B. ein Mitarbeiter, ein Familienmitglied, ein Gründer einer Körperschaft).Zu den in Beziehung stehenden Personen gehören auch getrennte Identitäten, die durch ein Individuum begründet wurden."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedPersonPerson> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "relatedPersonPerson"@en ;
	rdfs:label "Related Person (Person)"@en ;
	skos:definition "A person who is associated with the person, family, or corporate body represented by a preferred access point and/or identifier (e.g., a collaborator, a member of a family, a founder of a corporate body). Related persons include separate identities established by an individual."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Person> ;
	reg:hasSubproperty <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/alternateIdentity> , <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/realIdentity> ;
	rdfs:label "in Beziehung stehende Person (Person)"@de ;
	skos:definition "Eine Person, die mit der Person, Familie oder Körperschaft in Verbindung steht, die durch eine Ansetzungsform des Sucheinstiegs und/oder Identifier repräsentiert wird (z. B. ein Mitarbeiter, ein Familienmitglied, ein Gründer einer Körperschaft).Zu den in Beziehung stehenden Personen gehören auch getrennte Identitäten, die durch ein Individuum begründet wurden."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/sponsor> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "sponsor"@en ;
	rdfs:label "Sponsor"@en ;
	skos:definition "A person sponsoring the corporate body."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyPerson> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Person> ;
	rdfs:label "Sponsor"@de ;
	skos:definition "Die Person, welche die Körperschaft fördert."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/sponsoredOrganization> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "sponsoredOrganization"@en ;
	rdfs:label "Sponsored organization"@en ;
	skos:definition "A corporate body that the family sponsors."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedFamilyCorporateBody> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/CorporateBody> ;
	rdfs:label "geförderte Organisation"@de ;
	skos:definition "Die Körperschaft, welche von der Familie gefördert wird."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/sponsoringFamily> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "sponsoringFamily"@en ;
	rdfs:label "Sponsoring Family"@en ;
	skos:definition "A family that sponsors the corporate body."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBody> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/Family> ;
	rdfs:label "Sponsorenfamilie"@de ;
	skos:definition "Die Familie, welche die Körperschaft fördert."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/successor> rdfs:isDefinedBy <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2> ;
	reg:status <http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> ;
	reg:name "successor"@en ;
	rdfs:label "Successor"@en ;
	skos:definition "A corporate body that succeeds or follows the other corporate body."@en ;
	a :Property ;
	rdfs:subPropertyOf <http://metadataregistry.org/uri/schema/RDARelationshipsGR2/relatedCorporateBodyCorporateBody> ;
	rdfs:domain <http://rdvocab.info/uri/schema/FRBRentitiesRDA/CorporateBody> ;
	rdfs:label "Nachfolger"@de ;
	skos:definition "Die Körperschaft, die einer anderen Körperschaft nachfolgt oder aus ihr hervorgeht."@de .

<http://metadataregistry.org/uri/RegStatus/1002> a skos:Concept ;
	skos:prefLabel "New-Proposed"@en .
