@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> a owl:Ontology ;
	dc:title "WIKI tool Model" ;
	dc:description """<p>From the study of different wiki systems, such as MediaWiki, Confluence or DokuWiki, this vocabulary has designed. Note that this vocabulary does not fully describe the conceptual model of all types of the wiki systems, but only their main elements.</p>

<p>A partir del análisis de diversos sistemas, como MediaWiki, Confluence o DokuWiki, se ha diseñado este vocabulario. Téngase en cuenta que este modelo no describe completamente el modelo conceptual de todos los tipos de sistemas wiki, sino sólo de los elementos principales.</p>""" ;
	dc:modified "2013-12-15"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> ;
	vann:preferredNamespaceUri "http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#" ;
	vann:preferredNamespacePrefix "wikim" ;
	foaf:page <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0.html> ;
	dc:creator <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#ruizrube> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#ruizrube> a foaf:Person ;
	foaf:name "Iván Ruiz Rube" .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Image> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The Image entity" ;
	rdfs:comment """Clase que representa la inclusión de una imagen dentro
   de un artículo wiki.""" ;
	rdfs:subClassOf <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#SectionContent> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Section> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The Section entity" ;
	rdfs:comment """Clase que permite declarar una sección dentro de un
   artículo de la wiki.""" .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Article> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The Article entity" ;
	rdfs:comment "Clase que representa a un artículo dentro de la wiki." ;
	rdfs:subClassOf <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#WikiContent> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Paragraph> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The Paragraph entity" ;
	rdfs:comment "Clase que representa un párrafo de texto." ;
	rdfs:subClassOf <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#SectionContent> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#WikiContent> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The WikiContent entity" ;
	rdfs:comment """Clase abstracta que representa a un tipo de contenido
   concreto que puede almacenar una wiki.""" .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#File> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The File entity" ;
	rdfs:comment """Clase que representa a un determinado archivo binario
   almacenado en la wiki.""" ;
	rdfs:subClassOf <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#WikiContent> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#ItemList> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The ItemList entity" ;
	rdfs:comment "Clase que representa un lista de items." ;
	rdfs:subClassOf <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#SectionContent> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Category> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The Category entity" ;
	rdfs:comment """Clase que representa a una categoría dentro una
   instancia de la wiki.""" ;
	rdfs:subClassOf <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#WikiContent> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Item> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The Item entity" ;
	rdfs:comment "Clase que representa el item de una lista." .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#User> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The User entity" ;
	rdfs:comment """Clase que representa al usuario y la página del mismo
   dentro de la wiki.""" ;
	rdfs:subClassOf <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#WikiContent> , foaf:Person .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#SectionContent> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The SectionContent entity" ;
	rdfs:comment """Clase abstracta que se especializa en cada tipo de
   contenido que puede incluirse dentro de una sección de un artículo.""" .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#WikiDatabase> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The WikiDatabase entity" ;
	rdfs:comment """Clase contenedora de todos los contenidos existentes en
   la wiki.""" .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#parentCategory> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The parentCategory reference" ;
	rdfs:comment "Categorías padre de una dada" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Category> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Category> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#uri> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The uri attribute" ;
	rdfs:comment "Dirección web de una imagen" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Image> ;
	rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#categories> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The categories reference" ;
	rdfs:comment "Categorías de un artículo wiki" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Article> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Category> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#name> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The name attribute" ;
	rdfs:comment "Nombre de un contenido, sección o lista de elementos dentro de un artículo wiki" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#WikiContent> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Section> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#ItemList> ;
	rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
	rdfs:subPropertyOf dc:title .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#sections> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The sections reference" ;
	rdfs:comment "Secciones incluidas dentro de un artículo wiki" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Article> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Section> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#embeddedSections> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The embeddedSections reference" ;
	rdfs:comment "Secciones incluidas dentro de otra sección de un artículo wiki" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Section> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Section> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#sectionContents> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The contents reference" ;
	rdfs:comment "Contenidos incluidos dentro de una sección de un artículo wiki" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Section> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#SectionContent> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#wikiContents> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The wikiContents reference" ;
	rdfs:comment "Contenidos existentes en el sistema wiki" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#WikiDatabase> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#WikiContent> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#order> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The order attribute" ;
	rdfs:comment "Orden de un contenido dentro de una sección de un artículo wiki" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#SectionContent> ;
	rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#items> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The items reference" ;
	rdfs:comment "Items que forman parte de una lista de items de un artículo wiki" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#ItemList> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Item> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#alternative> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The alternative attribute" ;
	rdfs:comment "Texto alternativo que disponen las imágenes" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Image> ;
	rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#text> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0> ;
	rdfs:label "The text attribute" ;
	rdfs:comment "Texto que aparece dentro de una sección, párrafo o item de un artículo de la wiki" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Section> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Paragraph> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#Item> ;
	rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/wikim/1.0#description> rdfs:subPropertyOf dc:description .
