@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling> a owl:Ontology ;
	dc:title "Landinndelingen i Norge" ;
	dc:description "Dette er et vokabular for administrativ inndeling av Norge, matrikkelen, steder og andre geografiske ting." ;
	dc:modified "2012-09-10"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> ;
	vann:preferredNamespaceUri "http://vocab.lenka.no/geo-deling#" ;
	vann:preferredNamespacePrefix "geo-deling" ;
	foaf:page <http://vocab.lenka.no/geo-deling.html> ;
	dc:creator <http://vocab.lenka.no/geo-deling#Kjetil%20Kjernsmo> .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#Kjetil%20Kjernsmo> a foaf:Person ;
	foaf:name "Kjetil Kjernsmo" ;
	foaf:homepage <http://www.kjetil.kjernsmo.net/> .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#Universitetet%20i%20Oslo> a foaf:Organization ;
	foaf:member <http://vocab.lenka.no/geo-deling#Kjetil%20Kjernsmo> ;
	foaf:name "Universitetet i Oslo" ;
	foaf:homepage <http://www.ifi.uio.no/> .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#Kommune> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
	rdfs:label "Kommune" ;
	rdfs:comment "En kommune er et område som utgjør en andreordens politisk og administrativ enhet." ;
	rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#Sted> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
	rdfs:label "Sted" ;
	rdfs:comment "Et sted er et avgrenset område." ;
	rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#Kommunesenter> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
	rdfs:label "Kommunesenter" ;
	rdfs:comment "Et kommunesenter er et sted som tjener som administrativt senter for en kommune." ;
	rdfs:subClassOf <http://vocab.lenka.no/geo-deling#Sted> .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#Fylke> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
	rdfs:label "Fylke" ;
	rdfs:comment "Et fylke er et område som utgjør en førsteordens politisk og administrativ enhet." ;
	rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#Grunneiendom> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
	rdfs:label "Grunneiendom" ;
	rdfs:comment "Grunneiendom er en geografisk del av landet som har et eget eierforhold." ;
	rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#fylkenr> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
	rdfs:label "Fylkenummer" ;
	rdfs:comment "Fylkenummer er et tosifret nummer (eks.: 01) som er unikt for hvert fylke i Norge." ;
	rdfs:domain <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://vocab.lenka.no/geo-deling#Fylke> ;
	rdfs:range rdfs:Literal .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#kommunenr> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
	rdfs:label "Kommunenummer" ;
	rdfs:comment "Kommunenummer er et firesifret nummer (eks.: 0101) som er unikt for hver kommune i Norge." ;
	rdfs:domain <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://vocab.lenka.no/geo-deling#Kommune> ;
	rdfs:range rdfs:Literal .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#gnr> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
	rdfs:label "Gårdsnummer" ;
	rdfs:comment "Gårdsnummer er nummeret på en gårdsenhet i matrikkelen og er unikt innenfor hver kommune." ;
	rdfs:domain <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://vocab.lenka.no/geo-deling#Grunneiendom> ;
	rdfs:range rdfs:Literal .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#bnr> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
	rdfs:label "Bruksnummer" ;
	rdfs:comment "Et bruksnummer er en del av en enhet i det norske eiendomsregisteret, matrikkelen." ;
	rdfs:domain <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://vocab.lenka.no/geo-deling#Grunneiendom> ;
	rdfs:range rdfs:Literal .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#fnr> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
	rdfs:label "Festenummer" ;
	rdfs:comment "Festenummeret er et nummer på et leid grunneiendom i matrikkelen." ;
	rdfs:domain <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://vocab.lenka.no/geo-deling#Grunneiendom> ;
	rdfs:range rdfs:Literal .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#snr> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
	rdfs:label "Seksjonsnummer" ;
	rdfs:comment "Et seksjonsnummer er et nummer i matrikkelen som benyttes der en eiendom består av flere selvstendige eierenheter som skal selges og pantsettes hver for seg." ;
	rdfs:domain <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://vocab.lenka.no/geo-deling#Grunneiendom> ;
	rdfs:range rdfs:Literal .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#eier> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
	rdfs:label "Eier" ;
	rdfs:comment "Indikerer et eierforhold mellom en agent og en grunneiendom." ;
	rdfs:domain foaf:Agent ;
	rdfs:range <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://vocab.lenka.no/geo-deling#Grunneiendom> ;
	rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/goodrelations/v1#owns> .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#eid-av> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
	rdfs:label "Eid av" ;
	rdfs:comment "Indikerer at en grunneiendom er eid av en agent." .

<http://vocab.lenka.no/geo-deling#senter> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://vocab.lenka.no/geo-deling> ;
	rdfs:label "Senter" ;
	rdfs:comment "For å linke en kommune med stedet som er kommunens senter." ;
	rdfs:domain <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://vocab.lenka.no/geo-deling#Kommune> ;
	rdfs:range <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://vocab.lenka.no/geo-deling#Kommunesenter> ;
	rdfs:subPropertyOf <http://www.geonames.org/ontology#childrenFeatures> .
