@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> a owl:Ontology ;
	dc:title "Ontologie du Service Public" ;
	dc:description "Ontologie d&#39;une organisation publique, plus particulièrement du tribunal, d&#39;une organisation internationale et d&#39;un pays." ;
	dc:modified "2012-07-13"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> ;
	vann:preferredNamespaceUri "http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#" ;
	vann:preferredNamespacePrefix "sp" ;
	foaf:page <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp.html> ;
	dc:creator <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#fran%C3%A7ois> , <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#felix> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#fran%C3%A7ois> a foaf:Person ;
	foaf:name "François Scharffe" ;
	foaf:homepage <http://www.scharffe.fr> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#LIRMM> a foaf:Organization ;
	foaf:member <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#fran%C3%A7ois> ;
	foaf:name "LIRMM" ;
	foaf:homepage <http://www.lirmm.fr> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#felix> a foaf:Person ;
	foaf:name "Felix Averlant" ;
	foaf:homepage "" .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Tribunal> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "tribunal" ;
	rdfs:comment "Le tribunal est un bâtiment public où la justice y est rendu par des juges." ;
	rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/org#Site> ;
	owl:disjointWith <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Ambassade> , <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Mairie> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#OrganisationEtatique> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Organisation Etatique" ;
	rdfs:comment "La classe stateservice a pour but de différencier un Etat ou une organisation d'Etat d'une entreprise privée." ;
	rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/org#Organization> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#SecretairedEtat> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Secretaire d'Etat" ;
	rdfs:comment "Il existe bien un secretary of state dans les autres pays mais n'a rien à voir avec la qualification de secretaire d'Etat en France" ;
	rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/org#Role> , foaf:Person .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#OrganisationPublique> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Organisation publique" ;
	rdfs:comment "Regroupe les structure qui ne correspondent pas à un niveau étatique mais inter étatique ou extra étatique (ex : les ONG)" ;
	rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/org#Organization> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Ministre> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Ministre" ;
	rdfs:comment "Classe décrivant une personne ayant un rôle de ministre dans un gouvernement." ;
	rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/org#Role> , foaf:Person .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#PouvoirLegislatif> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Pouvoir législatif" ;
	rdfs:comment "Définie la fonction législative d'un pays" ;
	rdfs:subClassOf <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#OrganisationEtatique> ;
	owl:disjointWith <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#PouvoirExecutif> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#PouvoirJudiciaire> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Pouvoir judiciaire" ;
	rdfs:comment "Branche judiciaire d'une organisation étatique" ;
	rdfs:subClassOf <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#OrganisationEtatique> ;
	owl:disjointWith <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#PouvoirExecutif> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Juge> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Juge" ;
	rdfs:comment "La classe Juge représente la fonction de juge au sein d'un tribunal" ;
	rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/org#Role> , foaf:Person .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#ChefDEtat> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "chef d'Etat" ;
	rdfs:comment "Classe décrivant le chef d'Etat. La réalité de son pouvoir n'est pas le critère retenu mais ce qui apparait dans les textes. Ex : La reine d'Angleterre." ;
	rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/org#Role> , foaf:Person .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#ChefDuGouvernement> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Chef du gouvernement" ;
	rdfs:comment "Classe décrivant un chef de gouvernement" ;
	rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/org#Role> , foaf:Person .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Gouvernement> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Gouvernment" ;
	rdfs:comment "Le gouvernement est un des organes issus de la séparation des pouvoirs" ;
	rdfs:subClassOf <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#PouvoirExecutif> ;
	owl:disjointWith <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Administration> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#PouvoirExecutif> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "pouvoir exécutif" ;
	rdfs:comment "Le pouvoir exécutif a pour charge d'exécuter les décisions de justice issues du pouvoir judiciaire et d'appliquer les lois votées par le pouvoir législatif." ;
	rdfs:subClassOf <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#OrganisationEtatique> ;
	owl:disjointWith <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#PouvoirJudiciaire> , <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#PouvoirLegislatif> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Mairie> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Mairie" ;
	rdfs:comment "Bâtiment officiel de l'Etat français où réside le maire et le conseil municipal. Il fait partit de l'administration décentralisée." ;
	rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/org#Site> ;
	owl:disjointWith <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Tribunal> , <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Ambassade> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Ambassade> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Ambassade" ;
	rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/org#Site> ;
	owl:disjointWith <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Mairie> , <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Tribunal> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Administration> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Administration" ;
	rdfs:comment "L'administration est dans le prolongement de l'administration. Elle est chargée de régler les affaires courantes" ;
	rdfs:subClassOf <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#PouvoirExecutif> ;
	owl:disjointWith <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Gouvernement> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Adresse> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Classe décrivant une adresse postale" ;
	rdfs:subClassOf owl:Thing .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#sousLAutoriteDe> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Sous l'autorite de" ;
	rdfs:comment "propriété instaurant la hiérarchie entre un organisme et un service. Ne pas confondre avec des sous ensemble d'un même service" ;
	rdfs:range <http://www.w3.org/ns/org#Organization> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#regionDe> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "regionDe" ;
	rdfs:comment "Propriété liant une région à quelque chose" ;
	rdfs:domain <http://rdf.insee.fr/geo/Region> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#competenceJuge> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "compétence d'un juge" ;
	rdfs:comment "Propriété liant un juge à sa fonction au sein du tribunal." ;
	rdfs:domain foaf:Person .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#initialesDe> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Initiales de" ;
	rdfs:comment "Propriété liant quelque chose à ses initiales." ;
	rdfs:range <http://aims.fao.org/aos/geopolitical.owl#Territory> , <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#OrganisationEtatique> , <http://rdf.insee.fr/geo/Pays> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#chefDEtat> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "est Chef d'Etat" ;
	rdfs:comment "Propriété liant une personne au rôle de chef de l'Etat." ;
	rdfs:domain foaf:Person ;
	rdfs:range <http://aims.fao.org/aos/geopolitical.owl#Territory> , <http://rdf.insee.fr/geo/Pays> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#chefDuGouvernement> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "chef du gouvernement" ;
	rdfs:comment "Une personne à la tête du gouvernement" ;
	rdfs:domain foaf:Person ;
	rdfs:range <http://aims.fao.org/aos/geopolitical.owl#Territory> , <http://rdf.insee.fr/geo/Pays> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#initials> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "initials" ;
	rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/org#Organization> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#typeTribunal> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "type du tribunal" ;
	rdfs:comment "Propriété définissant quel type de tribunal il s'agit. Ex : tribunal d'instance, TGI ..." ;
	rdfs:domain <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Tribunal> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#aSection> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "a section" ;
	rdfs:comment "Les chambres d'un tribunal sont décomposées en section" ;
	rdfs:domain <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Tribunal> ;
	rdfs:subPropertyOf <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#aChambre> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#hasPresident> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "has president of tribunal" ;
	rdfs:comment "Propriété définissant qu'un tribunal a un président" ;
	rdfs:domain <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Tribunal> ;
	rdfs:range foaf:Person .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#hasMatter> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "has matter" ;
	rdfs:comment "Propriété désignant la matière civile ou pénale que le tribunal revêt." ;
	rdfs:domain <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Tribunal> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#aOrdreDeJuridiction> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "A ordre de juridiction" ;
	rdfs:comment "Propriété apportant la distinction entre ordre administratif ou judiciaire pour un tribunal" ;
	rdfs:domain <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Tribunal> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#hasHeadOfState> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "has head of state" ;
	rdfs:comment "Propriété définissant le chef d'Etat d'un pays" ;
	rdfs:domain <http://aims.fao.org/aos/geopolitical.owl#Territory> , <http://rdf.insee.fr/geo/Pays> ;
	rdfs:range <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#ChefDEtat> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#hasHeadOfGov> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "has head of gov" ;
	rdfs:comment "Un service ou un pays à, dans un gouvernement démocratique, un chef de gouvernement" ;
	rdfs:domain <http://aims.fao.org/aos/geopolitical.owl#Territory> , <http://rdf.insee.fr/geo/Pays> ;
	rdfs:range <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#ChefDuGouvernement> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#aEvenement> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "A evenement" ;
	rdfs:comment "Propriété permettant de lier quelque chose à un évènement tel qu'il est définie dans l'ontologie ical." ;
	rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/org#Organization> ;
	rdfs:range <http://www.w3.org/2002/12/cal/ical#Vevent> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#aDegre> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "a degre" ;
	rdfs:comment "Le système juridictionnel français est composé de 2 degrés et d'une haute juridiction. La haute juridiction n'est pas un degre. Nous l'a comptons néanmoins ainsi pour simplifier l'utilisation pour d'autres systèmes. 1er degré, 2nd degré ou haute juridiction" ;
	rdfs:domain <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Tribunal> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#aCompetenceTerritoriale> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "A Competence Territoriale" ;
	rdfs:comment "Propriété permettant la hiérarchisation du terrain couvert par un organisme. Généralement : régional, national, international." ;
	rdfs:domain foaf:Organization .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#hasCompetence> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "has competence" ;
	rdfs:comment """Compétence d'un juge dans un domaine.
Ex : propriété intellectuelle, mer ...""" ;
	rdfs:domain <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Juge> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#aChambre> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "a chambre" ;
	rdfs:comment "Les chambres divisent un tribunal, souvent de façon thématique (droit de la construction, droit de la co-propriété)" ;
	rdfs:domain <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Tribunal> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#aAutoriteSur> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "a autorité sur" ;
	rdfs:comment """Propriété définissant une autorité hiérarchique d'une organization sur une autre. Cette autorité est de préférence issue de textes légaux.

Ne pas confondre autorité et sous organisme. Ex :
Un ministère a un cabinet (on utilisera suborganization de @org)
Le ministère de l'éducation exerce une autorité sur les écoles.""" ;
	rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/org#Organization> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#fax> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "fax" ;
	rdfs:comment "fax number" ;
	rdfs:domain owl:Thing ;
	rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#departementDe> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "departementDe" ;
	rdfs:comment "Propriété liant un département à quelque chose" ;
	rdfs:domain <http://rdf.insee.fr/geo/Departement> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#communeDe> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Commune de" ;
	rdfs:comment "Propriété établissant un lien entre une commune et quelque chose." ;
	rdfs:domain <http://rdf.insee.fr/geo/Commune> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#arrondissementDe> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "arrondissementDe" ;
	rdfs:comment "Propriété liant un arrondissement à quelque chose" ;
	rdfs:domain <http://rdf.insee.fr/geo/Arrondissement> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#aRegion> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "aRegion" ;
	rdfs:comment "Propriété liant quelque chose à une région" ;
	rdfs:domain <http://rdf.insee.fr/geo/Pays> , <http://www.w3.org/ns/org#Organization> ;
	rdfs:range <http://rdf.insee.fr/geo/Region> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#aCommune> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "a commune" ;
	rdfs:comment "Propriété établissant un lien entre quelque chose et une commune" ;
	rdfs:domain <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#OrganisationEtatique> , <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#OrganisationPublique> , <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Adresse> ;
	rdfs:range <http://rdf.insee.fr/geo/Commune> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#aArrondissement> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "aArrondissement" ;
	rdfs:comment "Propriété liant quelque chose à un département. Inverse de arrondissementDe." ;
	rdfs:domain owl:Thing .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#ordreDeJuridiction> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "ordre de juridiction" ;
	rdfs:domain <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Tribunal> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#aInitiales> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "a initiales" ;
	rdfs:comment """propriété décrivant les initials d'une entreprise, d'un pays ... ex : RU, SNCF ...
sameAs hashtag oegov""" ;
	rdfs:domain owl:Thing .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#numeroFax> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Numéro de fax" .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#hyperlienEvenement> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "hyperlien Evenement" ;
	rdfs:comment "Correspond au lien vers un évènement particulier" .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#adresse> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Adresse d'un établissement de service public" ;
	rdfs:domain foaf:Agent ;
	rdfs:range <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Adresse> .

<http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#ligneAdresse> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp> ;
	rdfs:label "Ligne pour une adresse (ex: rue, numéro)" ;
	rdfs:domain <http://data.lirmm.fr/ontologies/sp#Adresse> ;
	rdfs:range rdfs:Literal .
