@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> a owl:Ontology ;
	dc:title "Visual Modeling tool Model" ;
	dc:description """<p>En Ingeniería del Software, así como en otras disciplinas, es habitual la utilización de herramientas de edición de diagramas mediante algún lenguaje visual. En particular, las herramientas de edición UML permiten construir modelos de software, de tal forma que permiten gestionar gran parte de los productos de trabajo de un proyecto. </p>

<p>A partir del análisis de varias herramientas UML como Enterprise Architect, Visual Paradigm for UML o Rational Rose se ha diseñado este vocabulario. Este vocabulario permite representar la estructura básica de estas herramientas UML, aunque no excluye aquellas otras que permiten utilizar otros lenguajes visuales para el modelado de sistemas software u otras entidades.</p>""" ;
	dc:modified "2013-12-19"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> ;
	vann:preferredNamespaceUri "http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#" ;
	vann:preferredNamespacePrefix "vmm" ;
	foaf:page <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0.html> ;
	dc:creator <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#ruizrube> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#ruizrube> a foaf:Person ;
	foaf:name "Iván Ruiz Rube" .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Element> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The Element entity" ;
	rdfs:comment """Enumeración con los posibles tipos de elementos que
   pueden participar en un diagrama. Casos de uso, clases o componentes
   son ejemplos de tipos de elementos en modelos UML.""" .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Project> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The Project entity" ;
	rdfs:comment """Clase contenedora de todos los modelos generados para un
   determinado proyecto.""" ;
	rdfs:subClassOf <http://usefulinc.com/ns/doap#Project> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/deployment/swpm/1.0#Project> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#ModelRepository> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The ModelRepository entity" ;
	rdfs:comment """Clase contenedora de todos los proyectos gestionados con
   la herramienta de modelado.""" .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Diagram> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The Diagram entity" ;
	rdfs:comment """Clase que representa a un determinado diagrama modelado
   con algún lenguaje visual.""" ;
	rdfs:subClassOf <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/deployment/swpm/1.0#Model> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Package> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The Package entity" ;
	rdfs:comment """Clase que representa a un paquete de modelos, con el
   cual organizar los diferentes modelos.""" .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Connector> a rdfs:Class , owl:Class ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The Connector entity" ;
	rdfs:comment """Clase que representa a una determinada relación entre
   dos elementos de modelado.""" .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#diagrams> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The diagrams reference" ;
	rdfs:comment "Diagramas (modelos) includos en un paquete" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Package> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Diagram> ;
	rdfs:subClassOf <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/deployment/swpm/1.0#models> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#projects> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The projects reference" ;
	rdfs:comment "Proyectos registrados en la herramienta de modelado visual" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#ModelRepository> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Project> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#description> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The description attribute" ;
	rdfs:comment "Descripción de un paquete, diagrama, elemento, conector o proyecto" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Package> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Diagram> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Element> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Connector> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Project> ;
	rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
	rdfs:subPropertyOf dc:description , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/deployment/swpm/1.0#description> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#elements> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The elements reference" ;
	rdfs:comment "Elementos de modelado incluidos en un paquete" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Package> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Element> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#connectors> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The connectors reference" ;
	rdfs:comment "Conectores de un determinado elemento de modelado" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Element> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Connector> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#embeddedPackages> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The embeddedPackages reference" ;
	rdfs:comment "Paquetes incluidos dentro de un paquete de modelos" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Package> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Package> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#name> a rdf:Property , owl:DatatypeProperty ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The name attribute" ;
	rdfs:comment "Nombre de un paquete, diagrama, elemento, conector o proyecto" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Package> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Diagram> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Element> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Connector> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Project> ;
	rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
	rdfs:subPropertyOf dc:title , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/deployment/swpm/1.0#name> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#type> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The type attribute" ;
	rdfs:comment "Tipo de un diagrama, elemento o conector entre elementos de modelado" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Diagram> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Element> , <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Connector> ;
	rdfs:range <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
	rdfs:subPropertyOf dc:subject ;
	rdfs:subClassOf <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/deployment/swpm/1.0#type> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#target> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The target reference" ;
	rdfs:comment "Elemento destino de un conector entre dos elementos de modelado" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Connector> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Element> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#containedElements> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The containedElements reference" ;
	rdfs:comment "Elementos de modelado contenidos en un determinado diagrama" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Diagram> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Element> .

<http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#packages> a rdf:Property ;
	rdfs:isDefinedBy <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0> ;
	rdfs:label "The packages reference" ;
	rdfs:comment "Paquetes de modelos de un determinado proyecto" ;
	rdfs:domain <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Project> ;
	rdfs:range <http://spi-fm.uca.es/spdef/models/genericTools/vmm/1.0#Package> .
